<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости университета</title>
<link>https://marsu.ru</link>
<description>Новости университета. Жизнь университета, как она есть.</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 01:25:15 +0300</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
	<title>Гражданская панихида по Ксенофонту Никаноровичу Санукову</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57791</link>
	<description>&lt;p&gt;Уважаемые сотрудники!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сообщаем вам, что в пятницу, 16 октября, в Марийском государственном университете пройдёт прощание с доктором исторических наук, профессором Ксенофонтом Никаноровичем Сануковым.&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/3e9/Dizayn-bez-nazvaniya-_1_.png" length="2230254" type="image/png"/>
					<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 19:30:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Марийский государственный университет объединил спортивную молодежь Поволжья!</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57781</link>
	<description>&lt;p&gt;13-15 октября на базе университета в рамках реализации грантового проекта «МарГУ Студфитнес» был проведен II Межрегиональный спортивный форум «Акпарс качает», собравший заинтересованных в развитии спортивного направления представителей студенчества Приволжского федерального округа.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/ce0/YCDxSAzc4Q0.jpg" length="79004" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:54:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>В МарГУ прошла интеллектуальная викторина «#ВместеЯрче»</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57779</link>
	<description>&lt;p&gt;
	12 октября в Марийском государственном университете состоялась интеллектуальная командная викторина в рамках Всероссийского фестиваля энергосбережения и экологии #ВместеЯрче-2020.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/838/IMG_5638.jpg" length="63274" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:48:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Состоялось открытие Центра аккредитации и симуляционного обучения МарГУ</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57777</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 В Йошкар-Оле 14 октября открылся Центр аккредитации и симуляционного обучения Марийского государственного университета, представляющий собой многопрофильное подразделение, созданное в целях симуляционного обучения студентов специальностей «Лечебное дело», «Педиатрия» и «Фармация», а также аккредитации врачебного персонала.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/b5a/3.jpg" length="61525" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 13:51:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Центр социальной и психологической поддержки студентов МарГУ</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57774</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 В самые трудные моменты нашей жизни мы всегда должны находить в себе силы, чтобы обратиться за поддержкой и помощью к своим близким.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Студенческие годы – это во многом испытание на выносливость и выдержку. МарГУ - это большая семья, которая будет рада всем вашим достижениям и победам, а в моменты грусти, отчаянья и одиночества придёт на помощь вместе с командой специалистов Центра социальной и психологической поддержки студентов.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/12c/GettyImages_175730782.jpg" length="482004" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 12:29:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Дни Erasmus в Марийском государственном университете</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57763</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 В 2020 году Дни Erasmus проводятся уже в четвертый по всему миру. Марийский государственный университет также присоединился к этой акции. &lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/05e/ERASMUSDAYS_LOGO_2020_RGB-white.jpg" length="838116" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 15:59:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Светлая память!</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57760</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 12 сентября 2020 года после тяжелой болезни не стало Виктора Эдуардовича Коллы, с чьим именем связано открытие и становление первого классического университета республики – Марийского государственного университета. Именно с открытием университета были заложены основы фундаментальной науки, традиции классического университетского образования.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/76a/5.jpg" length="53811" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:37:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Премия «Студент года-2020»: поздравляем студентов МарГУ!</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57755</link>
	<description>&lt;p&gt;
	В Республике Марий Эл завершился отборочный этап Российской национальной премии «Студент года-2020», и 8 октября его участники, призеры и победители получили заслуженные награды.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Заявки на участие в Премии подали более 100 студентов, которые успешно преодолели все испытания отборочного этапа, включавшего рассмотрение портфолио, самопрезентацию участников и оценку их коммуникативных навыков.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/984/1.jpg" length="55832" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 14:46:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Информационное бюро МарГУ</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57751</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 Студенты и сотрудники, абитуриенты и родители, МарГУ открывает целое справочное бюро онлайн!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Если у вас есть проблемы или предложения, пожелания или просьбы в любой сфере деятельности вуза – учебной, международной, воспитательной, спортивной, хозяйственной и так далее – направляйте их в гугл-форму по ссылке: &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe4p0mNNTRyWwxZ5qzc7_m5_9BYXk7G5RthrAPHUnbifH8lTQ/viewform&quot;&gt;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe4p0mNNTRyWwxZ5qzc7_m5_9BYXk7G5RthrAPHUnbifH8lTQ/viewform&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/fc5/Informatsionnoe-byuro-MarGU.jpg" length="69331" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 16:12:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Экономический диктант в МарГУ</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57750</link>
	<description>&lt;p&gt;
	7 октября 2020 года Марийский государственный университет – опорный вуз Республики Марий Эл, в единый день по всей России, уже четвертый раз стал одной из 1500 &amp;nbsp;площадок страны по проведению образовательной акции «Всероссийский экономический диктант» на тему «Сильная экономика – процветающая Россия».
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/ede/C8w0Gv1pjqc.jpg" length="54172" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 15:15:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Команда «Ералаш» на VII Всероссийском форуме студенческих педагогических отрядов. </title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57748</link>
	<description>&lt;p&gt;
	Со 2 по 4 октября 2020 года на базе Парка науки и искусства «Сириус» в Сочи состоялся VII Всероссийский форум студенческих педагогических отрядов, на которой выехала команда педагогического отряда «Ералаш» Марийского государственного университета в лице Князевой Анастасии (командира отряда) и Глушковой Елены (комиссара отряда).&amp;nbsp;
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/4df/a6LCGp2XqPU.jpg" length="58163" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 14:57:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>В МарГУ прошел «Диалог на равных» </title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57746</link>
	<description>&lt;p&gt;
	В «Точке кипения» продолжается традиция проведения федерального проекта «Диалог на равных». 7 октября нашим гостем стал известный в Республике Марий Эл и за ее пределами журналист и блогер Михаил Винокуров.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/666/IMG_9109.jpg" length="40455" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 10:34:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Методический онлайн-семинар «Системы и технологии комплексного мониторинга природных, техногенных и физических сред» </title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57741</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 На базе внедряющей образовательной организации ФГБОУ ВО «Марийский государственный университет» совместно с образовательной организацией-разработчиком ФГАОУ ВО «Московский физико-технический институт (национальный исследовательский университет)» был организован 30 сентября т.г. методический онлайн-семинар для научно-педагогических работников, привлекаемых к разработке и реализации основной образовательной программы «Системы и технологии комплексного мониторинга природных, техногенных и физических сред» по направлению подготовки 09.04.02 Информационные системы и технологии (&lt;a href=&quot;https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=56926&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;).
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/a8d/Informatsionnye-sistemy-i-tekhnologii_slayder_14.jpg" length="78114" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 19:36:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Технологии будущего уже в МарГУ</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57740</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 Стратегическая профориентационная сессия для обучающихся Лицея Бауманского прошла вчера на базе Марийского государственного университета при участии проектного офиса. Со школьной скамьи ученики пытаются заглянуть в будущее и понять, какие технологии будут востребованы, в каком направлении стоит развивать свои навыки и какую помощь в этом процессе может оказать университет.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/791/YQ5u8_VRAA0.jpg" length="271327" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:45:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Вузы, органы исполнительной власти и служба занятости – о доступности высшего образования для инвалидов</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57738</link>
	<description>&lt;p&gt;Ресурсный учебно-методический центр (РУМЦ) по обучению инвалидов и лиц с ограниченными возможностями здоровья Вятского государственного университета совместно с вузами-партнерами разрабатывает предложения по внесению изменений в законодательство, касающиеся получения высшего образования и трудоустройства людей с нарушениями здоровья&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/10f/IMG_3961.jpg" length="64044" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:05:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Профилактика коронавируса в вузах</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57736</link>
	<description>&lt;p&gt;Минобрнауки России ежедневно мониторит ситуацию с коронавирусной инфекцией в вузах страны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Для профилактики COVID-19 в вузах регулярно проводятся влажная уборка, дезинфекция и проветривание помещений, контроль температуры у посетителей. В местах общего пользования установлены дезинфицирующие средства.&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/079/hpNhbzxpVeI.jpg" length="219183" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Приглашаем написать Всероссийский экономический диктант!</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57734</link>
	<description>&lt;p&gt;
	7 октября с 5:00 до 22:00 по московскому времени во всех регионах нашей страны состоится общероссийская образовательная акция «Всероссийский экономический диктант», которая входит в программу юбилейных мероприятий, посвященных 255-летию ВЭО России. ФГБОУ ВО &quot;Марийский государственный университет&quot; уже в четвертый раз выступит в качестве региональной площадки Диктанта в Республике Марий Эл и приглашает принять участие всех желающих проверить свои экономические знания. Диктант организован Вольным экономическим обществом России (ВЭО России) и Международным Союзом экономистов при участии Финансового университета при Правительстве РФ и ведущих вузов России, администраций субъектов РФ, институтов РАН.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/0b7/WLFWha5Wo7s.jpg" length="119315" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 14:58:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Викторины «Страны Европейского союза»</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57730</link>
	<description>&lt;p&gt;
	В рамках Дней Erasmus в МарГУ будут проведены две викторины, посвященные странам Европейского союза.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 10 октября 2020 г. с 07:00 до 22:00 будет доступна для прохождения&amp;nbsp;онлайн-викторина European Countries Quiz&amp;nbsp;на базе платформы moodle. Язык викторины —&amp;nbsp;английский. К участию приглашаются студенты и сотрудники Марийского государственного университета.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/28a/ERASMUSDAYS_LOGO_2020_CMYK-blue_1_.jpg" length="1746769" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 13:48:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>В МарГУ встретили всемирный профессиональный праздник</title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57728</link>
	<description>&lt;p&gt;
	День учителя – традиционный праздник, отмечающийся во всех школах и вузах нашей страны. В МарГУ этот торжественный день носит особый характер. С одной стороны, это благодарность студентов преподавателям за их нелёгкий, но такой необходимый труд. С другой – дань уважения традициям вуза, а в особенности традициям педагогического образования.
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/ca9/liu7hyhhX3s.jpg" length="125565" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 09:56:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Объявляется дополнительный набор </title>
	<link>https://marsu.ru/news_events/university_news/index.php?ELEMENT_ID=57722</link>
	<description>&lt;p&gt;
	 С 05 октября 2020 года объявляется дополнительный набор на заочную форму обучения на договорной основе по следующим направлениям: &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure url="https://marsu.ru/upload/iblock/fcd/mobile_file_2020_08_24_14_36_05.jpg" length="32904" type="image/jpeg"/>
					<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 13:52:00 +0300</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
